<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>烟波浩渺</title>
    <link>https://mistethereal.github.io/</link>
    <description>Recent content on 烟波浩渺</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mistethereal.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>数据库语言规范</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2019/08/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E8%AF%AD%E8%A8%80%E8%A7%84%E8%8C%83/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2019/08/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E8%AF%AD%E8%A8%80%E8%A7%84%E8%8C%83/</guid>
      <description>3项以下，同行
3项及上，换行缩进
采用&amp;rdquo;而非&amp;rdquo;&amp;rdquo;
采用!=而非&amp;lt;&amp;gt;
采用inner join而非join
采用共用表而非子查询
命名采用全小写加下划线
二值以is_前缀
尽量避免使用别名，若要使用不可省略as</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数据库设计准则</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2019/08/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%87%86%E5%88%99/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2019/08/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%87%86%E5%88%99/</guid>
      <description>第一准则：分拆 将类尽可能有意义的拆分（双胞胎好过连体婴）
例：
“姓名”拆成“姓”+“名”
第二准则：直系 所有次类都是主类的直系子类（所有子女都是妈亲生的）
例：
“班主任”是“班级”的直系子类，但不是“学号”的直系子类，故“班主任”和“学号”不能同表，需另建以“班级”为主类的子表
第三准则：双亲 所有次类是联合主类的直系子类（所有子女都是爹妈亲生的）
例：
“学号”+“课程”为主类，“课程得分”是联合主类“学号”+“课程”的直系子类，故可以同表
“课程学分”只是“课程”的直系子类，不是“学号”的直系子类，故“课程学分”不能同表，需另建以“课程”为主类的子表
建表流程图 学号，姓名，班级，班主任，课程，课程学分，课程得分
学号（姓名，班级（班主任））+课程（课程学分）：课程得分
学号+课程：课程得分
学号：姓名，班级
班级：班主任
课程：课程学分</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中文汉字</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2019/08/%E4%B8%AD%E6%96%87%E6%B1%89%E5%AD%97/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2019/08/%E4%B8%AD%E6%96%87%E6%B1%89%E5%AD%97/</guid>
      <description>偷：依附于空心木舟
盗：占有别人的器皿
窃：从洞里把米拿走
魅：吸引人的鬼
媚：取悦人的美
鬼：似人非人
妖：异常媚惑
精：凝华之体
灵：内化之气</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>英文词译</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2019/08/%E8%8B%B1%E6%96%87%E8%AF%8D%E8%AF%91/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2019/08/%E8%8B%B1%E6%96%87%E8%AF%8D%E8%AF%91/</guid>
      <description>ethereal：缥缈 ethereal——αἰθέριος（希腊语）——如空气般轻薄微妙
lich：巫尸 lich——corpse（古英语）——尸
lich——undead by necromancy——靠死灵法术而不死
necro——death——死
gollum：咕噜 gollum（喉音）
smeagol——smeah（古英语）——潜入
trahald（中洲西语）——洞穴
middle-earth：中洲 middle-earth——midgard（古北欧语）——中间世界——中土大陆——中洲
fairy：妖精 fairy（中古英语）——illusion，enchantment——幻觉，魅惑（多为女性形象）
invoice，receipt invoice：账单
receipt：收据
exception，exemption exception：例外
exemption：免除
bit，byte bit：位（1个二进制数）
byte：位组（二进制数组，通常一组8个）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LeetCode-Go-7: Reverse Integer</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2019/07/leetcode-go-7-reverse-integer/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2019/07/leetcode-go-7-reverse-integer/</guid>
      <description>Example: Input: 120
Output: 21
Solution：  import ( &amp;quot;math&amp;quot; ) func reverse(x int) int { sign := 1 // 若遇到负数，先暂时转正 if x &amp;lt; 0 { sign = -1 x = -1 * x } // 预设反转后的数rvs为0 rvs := 0 // 直到将x的所有数字全部去掉之前 for x &amp;gt; 0 { // 通过取余逐个获取x的末尾数res res := x % 10 // 将res放到rvs的首位 rvs = rvs*10 + res // 每次完成后去掉x末尾数（go的整数除法所得商向下取整，整数与点数相除所得商转为点数） x = x / 10 } // 还原x的符号到rvs rvs = sign * rvs // 处理rvs的溢出 if rvs &amp;gt; math.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LeetCode-Go-1: Two Sum</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2019/07/leetcode-go-1-two-sum/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2019/07/leetcode-go-1-two-sum/</guid>
      <description> Example: Given nums = [2, 7, 11, 15], target = 9,
Because nums[0] + nums[1] = 2 + 7 = 9,
return [0, 1].
Solution：  func twoSum(nums []int, target int) []int { // index是初始为空，以给定数组nums的数值为键、序数为值的map字典，长度和nums一样 index := make(map[int]int, len(nums)) // 对于数组nums中逐个序数为j的数b for j, b := range nums { // 搜索字典index中（初始为空）是否包含与target-b相等的数；若能找到则返回序数数组[i, j] if i, ok := index[target-b]; ok { return []int{i, j} } // 没找到的情况下，将键值对b和j存入字典index，用于下一次搜索，故本质是利用index逐个复制数组nums，执行前向搜索 // 注意，下行代码不能置于搜索之前，否则当target-b=b时会因重复取用b而bug index[b] = j } return nil }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微言薄意</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2019/07/%E5%BE%AE%E8%A8%80%E8%96%84%E6%84%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2019/07/%E5%BE%AE%E8%A8%80%E8%96%84%E6%84%8F/</guid>
      <description>190731 【碧萝坦克】失败的事后公关，被封不远矣
【保时捷女】女方李月的丈夫是渝北区石船派出所所长
190725 【强东强奸】好心队友坏好事，骑虎难下仙人跳
【学术妲己】科大黄秋原、同济沈海英、东南钱璐璐、中科大陈璐、复旦李敏，吃瓜各路学术圈妲己后忽觉：对邓文迪理解不够
190723 【华为博士】对于采用“年薪制”替代月薪制的公司需留心
【股餐取消】假如结石君在竞拍成功当天着手做空，再在午餐取消的今天发布陪我倒闭等各类负面消息，就趣味了
190721 【周粉刷榜】对新浪来说，不过是一群免费的流量工人罢了
【孙杨禁赛】13年的拘留和15年的冲突都非关键，关键是18年的暴力抗检，考虑检方也存在过失，所以关键是9月听证会的最终裁决
190718 【斗鱼上市】直播业深秋将至，二春未知
【京动纵火】京阿尼的自运营模式应该和抄袭没啥关系
【扣扣死刑】不同于丛林的竖耳警惕，鱼塘适合闭麦听歌
【秤币听证】慌，可能有戏，才有看点
190709 【取名技巧】据说，最后一个字是第三声或闭口音的名字喊不响，且用方言时容易变调
【网易音乐】别信任中心化云服务，比如云输入、云音乐、留在交易平台的比特币，只有落进口袋的才是自己的，故古有云：落袋为安
190707 【知识图谱】知识图谱是web3.0的第一候选，复杂关联数据建议试用图数据库neo4j
190706 【强推ETC】ETC=有车=优质客户=后续卖理财，绑卡=发卡量，绑借记卡有余额，绑信用卡吃利息，近期的暴增则是政策任务
190704 【宏颜获水】若非演戏，则李彦宏修养不错
【垃圾分类】建议购入碎纸机和油性笔，上海路边的环卫工人要辛苦了
【脸书秤币】考虑单一政权的可能性，全局单一货币应该难以实现</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>精灵世界</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2019/04/%E7%B2%BE%E7%81%B5%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2019/04/%E7%B2%BE%E7%81%B5%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>《精灵世界》
作者：伊西里尔

&amp;lt;魔导国的阴谋&amp;gt;篇
虚无，带来创造的意义；
创造，实现魔法的价值；
魔法，成就战争的胜利；
战争，造就历史的永恒。
时光流转，千年一瞬；世代更迭，人事不存。
唯有魔法，仍在历史舞台上鲜活的演绎着自身的兴盛与辉煌。
然而魔法，究竟是创造奇迹的福音，还是带来毁灭的祸源？
这个问题的答案，无论哲学界还是史学界，都未有定论。唯一能够确定的是，自这片大陆诞生那日起，其命运便已无可避免的与魔法交织在了一起……
——摘自《魔导年纪》序言。作者：伊西里尔

序章

魔导历194年6月1日晚，魔导国都城瞭望台

“喂，你真要留下龙气？”[维克特]第一百零一次纠结于此。
“恩。”随即得到[雷斯特]第一百零一次肯定。
“你就不担心以后的战斗？”
“以后有你。”[雷斯特]微笑的看着身边曾是敌人的另一半，认真答道。见同伴有些局促，[雷斯特]转而望向远方， “况且这片土地受创如此，也算是我们间接所致，我想尽可能作点补偿，哪怕只是一点点……”
“切～龙气之力可不是一点点……”
“是啊～破坏力也不止一点点。”或许是大战已毕，又或是近墨者黑，一向稳重的[雷斯特]少见的学起了维克特的调侃，虽然语气仍是带着些许沉重。
毕竟，这“一点点”的破坏力曾经险些让半个[艾利蒙德]大陆的生命消亡殆尽。
“哼，随你～”[维克特]别过头不再说话，眼角瞄向龟裂的大地，若有所思。

这是魔导国有史以来最大规模的一场仪式，甚至破例允许使用禁忌法阵，其目的便是要把来自另一个次元的两人送回属于他们的世界。
负责筹备这场盛大仪式的，是两位魔导国的顶尖魔导师——神圣魔导国现任国王岩魔导[昂帝弥翁]，以及魔导国首席药剂师火魔导[梅尔德]，就连行踪飘忽不定、素有疾风行者之称的风魔导[温蒂]也意外出席了这场盛会。
而仪式的执行者则由年迈的魔导国主祭司担任。鲜有人知道这位神秘老者的真正姓名，大家都习惯的称其为[黑衣贤者]。
一切准备就绪，[昂帝弥翁]转身向站台上的[黑衣贤者]示意仪式开始。贤者看了看四周，缓缓起身步下座台。
[维克特]虽日常目中无人，但对[黑衣贤者]这位启蒙恩师兼救命恩人，还是保有半分敬意的。见贤者起身，[维克特]和[雷斯特]也随即起身。两人明白，仪式即将开始，终于要对这片充满回忆的大陆说再见了。

贤者走到两人跟前，蓝宝石色的双眼依旧从容而又深邃，与多年前初见时无异。只是现在，眼神中多了一份显而易见的不舍。
只见贤者将法杖立于一旁，上身微躬，双手合环，单膝跪地，“无论如何，感谢你们。”这是魔导国最正式的行礼。在众人记忆中，身居高位的[黑衣贤者]甚至对国王都无须行此正礼。
[维克特]抢先一步上前扶起贤者，却瞥见老人眼角析出一丝晶莹。
“维克……”贤者是除[雷斯特]外少数对龙魔王[维克特]直呼其名的人。
从最初的相遇，学习魔法，到后来散播龙癌病毒，成为不可一世的龙魔王，再到最后携手共战三龙皇，过去发生的一切，如影像般在脑海中回闪。
对视的两人，竟一时无语。
“你老了……往后珍重。”纵使心中千言万语，待到出口，只余寥寥数字。
这一刻，曾经的责怪、迷茫、苦涩、挣扎，都在对视的目光中缓缓消融，化成人间最真切的关爱与祝福。

在与爱徒道别过后，贤者转身步入瞭望台中心的施法位。现场鸦雀无声，众人屏息静待这历史性的一刻。
只见贤者法杖拄地，口中咒语默念。瞬间，一股极其强大的魔法能源自法杖底部向瞭望台四周呈环形扩散开来，在瞭望台外围形成一个巨大的魔法光圈，正是高阶法术——[幻定法阵]。
与此同时，三位当世最具实力的魔导师也相继抬手，联合发动禁忌的超阶法术——[次元法阵]。
伴随着咒语的吟唱，[幻定法阵]和[次元法阵]两个内外相嵌的巨大魔法光圈，在魔导国都城上空缓缓展开。
见时机到来，[雷斯特]单手起势，熟练地施展出[风灵术.驭空]这个当初差点害自己命丧悬崖的纪念性法术。气流迅速从四面八方向两人聚集，空气在两人腿边不断流动，渐渐产生足以使两人悬空的巨大推力。[雷斯特]手势翻转，气流瞬间像是有了方向感，加速向瞭望台上空的法阵涌动。两人也随上升气流一起升空飞离瞭望台，准确地落在了法阵中央。
瞭望台上，三位魔导师持续施法，法杖前端的魔法石光芒四射。处于外层的[次元法阵]受到感应，开始加速旋转。法阵周围的空间也随之开始扭曲。原本宁静的星空在法阵的作用下开始纠结，放佛将要撕开一个口子。
法阵中的两人看准时机，单指向额，同时对自身发动禁忌法术[光灵术.幻裂]。这原本是一项因过于危险而被禁止的创造系法术，且分离出体的龙气会迅速在空气中消散。但此时，龙气在[幻定法阵]的加持下得以保存，且完好无损。
自两人体内分离出的龙气，一黑一白，闪烁着奇特的耀眼光芒。与此同时，处在内层的[幻定法阵]开始收缩，并与外层的[次元法阵]脱离。
[黑衣贤者]双眼注视着天空中的两人，仿佛用眼神向爱徒作最后的道别。随后，贤者举起法杖，嘴唇轻动。原本高速旋转的[次元法阵]在贤者法力作用下，开始缓缓上升。同时四周空间的扭曲度也不断加剧，临近极限。
终于，空间再无法承受这极端的扭曲，虚空一瞬破碎，平行世界的通道打开了。巨大的吸力自通道口喷薄而出，犹如黑洞一般，令在场的众人几乎站立不稳。转眼间，两人已被吸入洞中，消失在了时空的彼端。

三位魔导师撤回法力，收下法杖。[次元法阵]渐渐停止旋转，开始不断缩小，最终在自身的光芒中消散无形。通道也随之关闭，夜空恢复了原有的平静，只留下存有两人龙气的[幻定法阵]。
依照计划，龙气会被暂时安置在祭司台，待能量稳定后由祭司院负责导入[艾利蒙德]大陆，以修复受损地气。
然而，就在[黑衣贤者]准备施法转移龙气的时候，变故发生了……

一道黑光自都城西北方飞射而来，以迅雷不及掩耳之势突破法阵，正中黑色龙气。受到冲击的龙气躁动不已，像是要摆脱黑光的纠缠。
随即，纠缠的两者与白色龙气接触的瞬间，夜空亮如白昼——巨大的爆炸如烈日般在夜空绽放。
这一切发生的太过突然，在场众人甚至只来得及展开并不完整的魔法屏障以抵挡爆炸的冲击。
光芒散去，夜空再一次恢复平静，但天空中却已不见龙气的踪影。

疾风行者[温蒂]首先回过神来。在确认没有进一步袭击之后，[温蒂]箭步冲到贤者跟前，俯身查看贤者状况。由于法阵被破导致魔力反冲，贤者似乎受到不小的创伤。
“请尽快医治贤者。” 优先拜托[梅尔德]治疗贤者之后，[温蒂]起身迈至瞭望台西北角——黑光射来的方向。
“[风灵术.风感]。”
凝神倾听约五秒过后，[温蒂]收起法术，转身对魔导王[昂帝弥翁]道“施法者正在向魔导国北边的魔法密林移动，这边就交给你了。”说完便召唤出[猎龙]，飞离了瞭望台。
[猎龙]是风魔导师专属的风系召唤兽，本身攻击能力并不强，防御能力更可用糟糕来形容，但却擅长飞行和捕猎，速度大约是一般[驭空]法术的数十倍，故常被风魔导师用作飞行坐骑。虽然目标移动很快，但在[猎龙]面前终究逊色不少。加之[温蒂]在变故发生后惊人的反应速度，不消半刻，蒙面狂奔的逃亡者便被追上。
“[风灵术.风墙]。”[温蒂]抢先出手。只见逃亡者前方忽然气流旋动，形成一道无形气墙，阻断目标去路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>React GitPage</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2018/12/react-gitpage/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2018/12/react-gitpage/</guid>
      <description>GitHub网站上新建三空repo（readme，gitignore，licnese）

新建名为YYY的React应用
create-react-app YYY  
进入YYY文件夹，安装gh-pages包
npm install gh-pages --save-dev  
修改package.json文件：
根字典中添加（XXX为github用户名，YYY为repo名）：
&amp;quot;homepage&amp;quot;: &amp;quot;http://XXX.github.io/YYY&amp;quot;  Script字典中添加：
&amp;quot;predeploy&amp;quot;: &amp;quot;npm run build&amp;quot;, &amp;quot;deploy&amp;quot;: &amp;quot;gh-pages -d build&amp;quot;  
git化当前文件夹
git init  
配置上传的远程位置，XXX为github用户名，YYY为repo名
git remote add origin https://github.com/XXX/YYY.git  
上传
npm run deploy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GIT笔记</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2018/11/git%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2018/11/git%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>查看Git配置
git config --list  
配置Git帐号
git config --global user.name &amp;quot;XXX&amp;quot; git config --global user.email &amp;quot;XXX@XXX.XXX&amp;quot;  
生成密钥（将id_rsa.pub中的内容复制到GitHub的SSH Key中）
ssh-keygen -t rsa -C &amp;quot;XXX@XXX.XXX&amp;quot;  
测试是否成功连接到GitHub
ssh -T git@github.com  
git化当前文件夹
git init  
配置上传的远程位置，XXX为github用户名，YYY为repo名
git remote add origin git@github.com:XXX/YYY.git  
（上一步输入错误时）移除当前设置的上传目录
git remote rm origin  
暂存本地所有改动
git add -A  
认可本地所有改动，备注为none
git commit -a -m &amp;quot;none&amp;quot;  
上传
git push</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原初梦境</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2018/10/%E5%8E%9F%E5%88%9D%E6%A2%A6%E5%A2%83/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2018/10/%E5%8E%9F%E5%88%9D%E6%A2%A6%E5%A2%83/</guid>
      <description>《原初梦境》
&amp;lt;序章&amp;gt;
黄昏有些落寞，但依旧灿烂。落日余晖带着丝丝殷红，懒洋洋的洒落在这片曾经繁荣的大地上。飘荡在空中的亡灵，在夕阳的照射下，泛着微弱的五色魂光，像萤火虫般幽幽的萦绕在我们周围。
脚下这片土地，曾经是我的故乡。然而现在，它已无丝毫过往熟悉的繁华和喧嚣，甚至失去了生命的气息，带着一种陌生感，冰冷的躺在我的脚底。 ‘这就是所谓，历史的味道么……’
四周安静却不可怕，大家默默的围坐在篝火旁，没有人说话，只有噼啪的柴火声。
‘终于要面对[墨拉菲克]了，这一切罪恶的根源。但我们面对的，真是它吗？’ 我看了看周围，仍是一片沉默，可能大家都累了吧。等这一切结束，[墨拉菲克]消失的那天，大家就能开始幸福的生活了。
一种难以言喻的复杂感受积压在胸口。我分不清那是紧张还是兴奋，亦或是，惆怅……
‘我想看得更远。’
我缓缓站起身，轻轻按了按[荻雅]的肩头，示意她继续休息，随后独自步向不远处的一座小山坡。
‘或许在坡上能看得更远……’
天空渐渐染红，亡灵的魂光也随之黯淡。微风拂过脸庞，思绪伴随回忆阵阵涌上心头。
‘这应该是最终的战斗了吧……’
我转过身，正好迎上[荻雅]的目光。她那特有的五色双眸依旧美的令人心动，然而眼中却看不清是坚定还是迷惘。
对我而言，这里发生的一切仿佛一场梦，一场……
跨越千年的梦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>精灵世界 背景</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2018/08/%E7%B2%BE%E7%81%B5%E4%B8%96%E7%95%8C-%E8%83%8C%E6%99%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2018/08/%E7%B2%BE%E7%81%B5%E4%B8%96%E7%95%8C-%E8%83%8C%E6%99%AF/</guid>
      <description>混沌创世 没有人确切知道宇宙是如何产生的。一些人认为宇宙源于一场巨大的爆炸，并随之孕育出了各种形式的生命；另一些人则相信，一个全能的实体创造了包括生命在内的宇宙的一切，他们将其称为神。
根据穆大陆的传说记载，在宇宙形成之前，只存在一种被称为“圣灵”的光能体。每个圣灵都异常纯净，并以极速在虚空中自由穿梭。那时并无空间或时间的概念，一切都处于无序的混沌之中。圣灵在运动过程中不停的碰撞，而碰撞过程会产生一对属性相反的新粒子——灵子。
新生的灵子转瞬即逝，几乎在产生的瞬间便已相互湮灭、重归圣灵，继续它们的虚空之行。然而，一个偶然的机会，在极为短暂的一瞬，其中之一的灵子受到周围大量瞬时灵子堆的影响，尚未来得及与其孪生灵子湮灭，便被吸引偏离了原轨道。不知经过了多少时间，也不知运行了多少距离，彼此分离的两个灵子终于在虚空的某时某处，形成了最初的物质形态——灵体。
其中之一是[混沌战士-索德拉]，开辟世界的使者。深紫色的瞳孔，淡绿色的肤质，身着蓝色镶金盔甲，手持名为[雷瓦汀]的银刃巨剑，全身肌肉犹如合金一般坚硬。它挥舞着利剑，斩断了虚空。虚空的裂缝形成了空间，虚空的碎片化作了星球。自那一刻起，时间有了意义。
另外一个是[混沌帝龙-多拉贡]，终结世界的使者。暗蓝色的皮肤覆盖全身，银白色的钢骨露在体表，颅后熊熊燃烧的烈火和胸前锋利尖锐的双爪无不显示着帝龙毁天灭地的强大。它飞行于索德拉开辟的宇宙，所过之处天崩地裂。世界为之战栗，星球为之粉碎，没有任何物质能在帝龙的烈焰下留存。终焉之焰焚烧着一切存在，就连空间也为之扭曲。
在创造与毁灭的交替之下，在时间与空间的扭曲之中，第三灵体——[混沌魔导-玛奇希恩]——诞生了。它是次元扭曲的产物，是这个世界命中注定的调和使者。它有着和多拉贡一样的蓝色肤质，但外型却更接近索德拉。不同于身着金甲的索德拉，玛奇希恩浑身漆黑，周身隐隐散发着帝龙般的银色光泽，乌黑的发丝散于脑后，手上握着一根修长的暗红魔杖。
玛奇希恩是为了改变这个世界而从时空扭曲中诞生的魔法师，它为这个世界带来了希望和秩序。
玛奇希恩拥有不同于索德拉和多拉贡的重构力量——魔法。它可以修复后者造成的任何破坏，也可以修正前者创造的任何物质。玛奇希恩利用这种神奇的力量，根据索德拉与多拉贡的灵子构造创造了宇宙最初的生命——精灵和龙。它将他们送至不同时空的各个星球，传授他们基本的魔法法则和生存技艺，并教导他们通过创造和改造来维持世界的平衡与和谐。
泰坦的诞生 玛奇希恩创造出最初的生命后不久，索德拉也为最初的次元创造了宇宙的第一位神灵——[大地女神-盖亚]。诞生后的盖亚向其创造者索德拉许诺：将创造的意义和生命的希望植入每一颗星球。于是，索德拉便将最初的希望——[天空之神-尤拉诺斯]——赐予了盖亚。
盖亚与尤拉诺斯在一颗不知名的小行星上生下了十二位泰坦。泰坦是具有与索德拉相似力量的创世天神，他们遵循索德拉的意志，分别掌管着宇宙中包括光明、时间、天空、大地等在内的一切秩序。为了纪念泰坦的诞生，盖亚和尤拉诺斯将这颗小行星命名为[穆]。在泰坦的语言中，[穆]的含义是“秩序带来的和睦”。而作为对盖亚的感恩，十二泰坦也使用各自能力，为这颗星球埋下了生命的契机。
泰坦们创造了精灵，并在天空中聚集出大气，令空气能够对流，在大地中挖掘出海洋，令精灵得以生存。他们还赋予这个世界元素的力量，使得岩石能够思考，火焰可以行走。但泰坦们认为，强大的元素之力容易因误用而引发灾难，因此他们依据风水炎土四种基本元素创造了四位相应的代行者，并指示他们负责统驭这个星球的元素之力。做完这所有的一切之后，泰坦们离开了穆。
多拉贡的执念 索德拉的圣剑具有开辟新次元的能力，而多拉贡的烈焰则能焚毁任何次元中的任何物质。然而，无论是索德拉还是多拉贡，他们都无法像玛奇希恩那样，在不同的次元之间自由穿梭。因此，了解到这点的玛奇希恩并没有选择与多拉贡正面冲突，而是优先将生机带到了索德拉所开辟的新次元中。在玛奇希恩的引导下，秩序开始在无边黑暗的平行宇宙里传播，生命渐渐在数以亿计的各个星球上繁衍。
在玛奇希恩改造异次元世界的同时，索德拉感受到了与自己创造之力截然相反的毁灭力量的存在，也发现了终焉之焰所造成的次元扭曲现象。为了调查这股力量的来源，索德拉暂时停止了造物的计划，顺着扭曲的痕迹，开始寻找毁灭的源头。
在毁灭了一颗又一颗行星之后，多拉贡的毁灭意志非但没有丝毫衰减，反而凝聚成了一股极其强大的执念。多拉贡开始认为创造和秩序本身就是错误的，并且深信一切物质终有消亡的一天，只有将其毁灭至最初无序的圣灵状态，才是唯一正确的做法。于是，毁灭成了多拉贡脑中的真理。虽然每次毁灭过后，多拉贡心里总有一丝莫名的疑惑和失落，但对毁灭的执着却总能在第一时间将这些多余的情绪一扫而空。终于，在数以亿计的星球消逝于眼前之后，多拉贡不再犹豫，毁灭的执念压倒性的战胜了多拉贡仅有的一点理智。
当彻底被毁灭的执念占据之后，多拉贡开始变得异常疯狂，原本随性的毁灭已无法满足自身强烈的毁灭欲望。它发现，单凭一己之力难以有效的毁灭索德拉所创造的一切。因此，多拉贡决定组建一支军团，一支信仰自我毁灭的终极部队。它改变了原本无差别的毁灭行为，开始奴役各类生物作为它毁灭部队的奴仆。多拉贡将这支毁灭军团命名为——萨纳托斯。
计划进行的异常顺利，甚至有些出乎多拉贡的意料。索德拉创造的生物具有一个共同的特性——求生欲。在奴役的过程中，多拉贡充分利用了生物的这种特性。它用自己无比强大的绝对暴力迫使这些卑微的生物就范。而在一次又一次的毁灭性杀戮过后，这些生物的求生欲被扩张到了极致。他们渐渐相信，只有毁灭他物才是谋求自我生存的唯一途径，并且甘愿成为多拉贡的奴仆。最终，扩张的求生欲演变成强烈的杀戮之心，并在毁灭军团中不断蔓延开来。奴仆之间充斥着莫名的憎恨和无端的猜忌，他们往往在战斗中不分敌我，单纯享受着杀戮的快感。这种堕落的疯狂令多拉贡的军队凶猛异常，所过之处寸草不生。
穆大陆的浩劫 没有任何生物能与多拉贡的毁灭军团相抗衡，也没有任何力量能够阻挡甚至延缓多拉贡灭世的脚步。一群又一群反抗者在毁灭军团无情的杀戮下灭绝消亡，一个又一个星系在帝龙终焉的烈焰下崩坏粉碎。终于在某一天，多拉贡途径了这颗孕育泰坦的星球——穆。在十二泰坦的祝福与庇护下，穆已然成为宇宙中最具生机的美丽星球。这个漂浮于大海之上，包裹在大气之中的宁静世界几乎与外界完全隔绝，只有聪慧的元素精灵们居住于此，延续着古老而神秘的文明。
不同于以往，多拉贡的毁灭计划在穆大陆遭到了元素生物及元素四帝的顽强抵抗。多拉贡发现，穆似乎拥有比其他星球强大数百倍的生命力。无论毁坏到何种程度，只要没有被终焉之焰完全烧尽，元素生物们便能进行自我修复，逐渐恢复生机。并且，所有元素生物都有一种叫做“信仰”的强大意志力。它们对元素四帝的信任异常坚定，以至于战斗过程中没有任何一个元素生物愿意接受多拉贡的奴役。对此，多拉贡产生了强烈的好奇。
纵然是泰坦创造的元素四帝，也不足以与多拉贡正面对抗，然而多拉贡的好奇心令它暂时停下了毁灭的脚步。单纯对生命的毁灭已无法满足帝龙的毁灭欲望，多拉贡决定找出毁灭生物信仰的方法。
多拉贡将自己一部分的毁灭之灵分离出体，并根据元素生物的外表将其塑造成拥有杰出智慧的黑暗灵体——[暗冥天魔-尼奥斯菲亚]——穆世界的首个恶魔，而自己则伪装成元素生物的样子暗中观察穆世界的发展，享受着信仰崩坏的乐趣。
尼奥斯菲亚是一名优秀的代行者。相较于力量，其邪恶的智慧显得更为出色。尼奥斯菲亚意识到，扭曲生物的意识进而造成对原信仰的猜忌是摧毁信仰的第一步，而原信仰带来的痛苦和新意志带来的满足则可以彻底摧毁原有的信仰。在随后的数万年里，尼奥斯菲亚将猜疑的种子植入每一个元素生物的灵魂，并暗中制造了一次又一次悲剧以魔化它们纯洁的心灵。最终，尼奥斯菲亚成功俘获了一支信仰毁灭的暗魔军团。不同于多拉贡的毁灭大军，尼奥斯菲亚的这支军队不仅拥有强大的战力，而且具有极高的智慧，他们中不少曾是元素部族中的杰出领袖。
[终焉之王-迪米斯]便是其中之一。它曾是[炎帝-泰斯塔罗斯]的部下，也是最初对抗多拉贡毁灭大军的元素首领之一。在尼奥斯菲亚的诱骗之下，迪米斯彻底放弃了对元素帝王的信任，转而投靠了暗冥天魔的暗魔军团。堕落之后的迪米斯周身燃烧着苍白色的火焰，在毁灭意志的影响下无情的屠戮着过去并肩作战的同族。
[破灭邪神-雷瑟夫]是另一位堕落的元素首领。本为岩石族首领的雷瑟夫拥有岩石般坚定的信仰，并在[地帝-格兰玛格]的邀请下加入了对抗多拉贡的元素军团。然而，智力上的欠缺令它成了尼奥斯菲亚优先魔化的目标。尼奥斯菲亚俘获了雷瑟夫，用最强大的[心变]之术将其魔化，并把魔族[洗脑]之术传授给了它。雷瑟夫的加入令越来越多的元素生物放弃了原本的元素信仰，成为暗魔军团的一员，这也大大加快了穆世界信仰崩坏的速度。
炎之耀烨 离开穆世界之前，索瑟拉在[炎帝-泰斯塔罗斯]的提议下，将圣剑雷瓦汀安置在[赤炎炼狱]一个名为[穆斯拜尔海姆]的隐秘峡谷中，并令[服从者-苏尔特]负责看守。苏尔特诞生于熔岩，是泰坦创造的众多元素生物之一。除了正常的双眼之外，苏尔特额头还有一只能够从熔岩中吸取热量，并以烈焰形式释放的名为[赤睛]的神眼。由于苏尔特的赤睛太过强大，泰坦担心其会对穆世界造成破坏，因此将一枚设有束缚咒的指环戴在苏尔特左手上，并令它听命于炎帝-泰斯塔罗斯。
在之后的数亿年里，苏尔特成功扮演着一名看守者的角色。然而，远古之战中附着于雷瓦汀剑刃上的邪气最终影响了尽忠职守的服从者。在[混沌幻魔-阿尔米泰尔]残留邪气的影响下，苏尔特的身体发生了巨大的变化。一种类似骨骼的构造在原本仅由熔岩构成的体内逐渐成型，苏尔特的身体也随之膨胀了数倍，白色的肋骨破胸而出，如猛兽的锯齿般咬合于胸前。更为奇特的是，苏尔特的胸前长出了第四只眼。这只眼睛放佛拥有自我意识一般，破除了指环上的咒术，控制苏尔特盗走了圣剑雷瓦汀。
在随后的[极神之战-拉格纳洛克]中，苏尔特加入了[邪神-洛基]的阵营。手持雷瓦汀的苏尔特拥有比北欧诸神更为强大的战斗力，众神之中没有能够与之单独抗衡的。在战斗临近尾声的时候，狂暴的苏尔特竟用雷瓦汀刺向额头的赤睛。自泰坦创世以来，被苏尔特吸收的火之灵源全部储存在赤睛之中，而所有火之灵源如今被插入额中的雷瓦汀悉数吸收。吸收全部火源之后的雷瓦汀光芒耀烨，明亮的犹如太阳一般。顿时穆世界燃起熊熊大火，烈焰所过之处，大地焦黑残破，海洋沸腾蒸发，[生命之树-伊格德拉修]在这场灭世烈焰中被焚烧殆尽，而造成这场灾难的雷瓦汀也因此被称为[灾亡之剑-炎之耀烨]。
尘晖霞谷 [极神之战-拉格纳洛克]其实是[暗冥天魔-尼奥斯菲亚]为让三幻魔之一的[神炎皇-尤利亚]降世而策划的一场阴谋。尼奥斯菲亚首先利用残留在雷瓦汀剑身上的邪气控制[服从者-苏尔特]，随后又暗中将战败的[邪神-阿凡达]所留下的邪念散播至巨人族群，并令其产下[邪神-洛基]，为后来诸神的黄昏埋下了致命的种子。
穆世界的全面燃烧将最大限度地为尼奥斯菲亚提供召唤尤利亚所需的火之灵源，而这些火源又会被[灾亡之剑-炎之耀烨]全部吸收，并储存于其中。而在苏尔特胸前长出的那只莫名的眼睛其实是尤利亚的炎心，同时也是召唤神炎皇的关键。依照计划，尼奥斯菲亚只需等到雷瓦汀吸收所有火源之后，将其插入苏尔特尸体胸前的眼睛，便能让尤利亚完全复活。然而不巧的是，尼奥斯菲亚在[众神居所-艾斯嘉德]拾回雷瓦汀的时候，意外遭遇了同样赶来回收雷瓦汀的[炎帝-泰斯塔罗斯]与[邪帝-盖乌斯]。
饱食火源的炎之耀烨已非炎帝能敌，泰斯塔罗斯非但没能压制住雷瓦汀的烈焰，反被吸取了大量火源。尼奥斯菲亚轻易击败了泰斯塔罗斯，而盖乌斯也被雷瓦汀的烨炎灼至重伤。无奈之下，盖乌斯只能释放蕴藏的所有邪源，试图使用禁忌的次元魔法打开异次元通道，将尼奥斯菲亚和雷瓦汀送离穆世界。
就在泰斯塔罗斯的火之灵源即将被雷瓦汀吸收殆尽的时候，异次元的通道打开了。一颗比太阳还要耀眼的流星自次元裂缝飞射而出，划破天空，径直冲向尼奥斯菲亚手中的炎之耀烨。强烈的白光伴随着剧烈的冲击在战场上空绽放。光芒散去后，对战三人已不见踪影，只余炎之耀烨闪烁着奇特的星光伫立在战场之上。
一阵轰鸣打破了片刻的宁静——雷瓦汀脚下大地开始振动，龟裂，崩碎。然而破碎的大地并没有向下陷落，反而像失重一般悬浮到了空中。随后，次元裂缝处闪过一道强光，又一颗流星冲出缝隙，直坠大地。
又一次毁天灭地的巨大冲击。终于，艾斯嘉德的大地再无法承受如此强力的二度冲击，开始分崩离析。
整个穆大陆陷入了极度的混乱之中，所有生物都只有尽其所能去寻求混乱中仅存的生机。许多精灵被崩塌散落的石块压死，不少植物被四处飞射的熔岩焚毁。不知过了多久，终于，异次元的通道关闭了，大地也回复了原本的引力。浩劫过去了，然而穆大陆的磁极却完全逆转了。
流星的冲击和地磁的逆转彻底改变了艾斯嘉德的地貌。原本的艾斯嘉德高地如今变成了一片峡谷，灾亡之剑-炎之耀烨也已不知去向，只留下漫天闪烁的美丽星尘散布在峡谷的各个角落。作为纪念，后世将这场浩劫称为[盖乌斯逆转]，并把这片在浩劫中得以残存的峡谷称为[尘晖霞谷]。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>辉夜战记</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2018/07/%E8%BE%89%E5%A4%9C%E6%88%98%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2018/07/%E8%BE%89%E5%A4%9C%E6%88%98%E8%AE%B0/</guid>
      <description>【1.0】序
最后一只冰霜巨龙飞离冰封王座，消失在冰冠冰川的尽头。他独自坐在那，凝视着诺森德的天空，思绪也随之漫向天际，渐渐形成梦境中的……辉夜传说
【1.1】梦
蓝白色的世界变得模糊起来，终年积雪的冰川大陆开始扭曲，一幕幕奇异的景象填满了他的脑海。声音和幻象彼此交错，过去和未来相互重叠……
一个由骑着战马的人类军队和骑着恶狼的兽人部队共同组成的巨大方阵，罗列在一座巨大而又冰冷的漆黑城堡前。方阵最前面是一个穿着灰色铠甲的生物，不高但很强壮，像是一个兽人？
忽然，场景被一片弥漫开的绿色所覆盖，眼前尸横遍野，耳边鬼哭狼嚎。
渐渐散去的绿色背后，浮现出一座壮丽辉煌的金色城市，却又在转眼间化成一片火海。火海中，一双血红色的双眼紧盯着他，眼里充斥着仇恨。
他想靠近些，试图辨认那双眼睛的主人，却被一阵迎面而来的凄厉吼叫掀倒在地。等他起身再要上前时，却发现自己已身处一座到处弥漫着雾霾的小镇，镇前隐约可见站着两个人，一个身着金色铠甲的中年长者，和一个穿着蓝色法袍的金发少女。不知什么原因，他对她有种莫名的熟悉感。这种熟悉感使他不自觉的靠向那两人。只见金发女子缓缓转过身，他这才发现，她的面孔虽美丽清秀，却冷如寒霜。而比这更寒更冷的是她手上捧着的一柄——骷髅长剑。
霎时间，他头痛欲裂，体内血液如熔岩般翻腾起来。他夺过长剑，反身刺入身边那位中年长者的胸口。然而，这种发泄丝毫没能平息心中的狂躁，杀意如潮水般将他吞没。他转身扼住那名女子纤细的脖颈，眼角放射出奇异的寒光。
女子美丽的面孔在窒息的痛楚下开始扭曲、变化……变成了一个头戴皇冠的老者，又变成了一个皮肤粗糙的矮人。他挣扎着想要阻止自己，但却完全无能为力。
“The fog of war is no match for the mist of fate……”
一个熟悉的声音在他耳边响起，与此同时他的头痛也已到达极限，疼痛令他不得不松开手中的猎物。他一手紧握那柄诡异的长剑，一手捂着撕裂般剧痛的脑袋环顾四周，想要找寻声音的源头，却听见另一个截然不同的声音回响在身后的上空。
“To death，and to new life，as it should be……”
没等他看清声音的主人，一道如烈焰般刺眼的金色光芒从天而降。他本能的举剑格挡，两剑当空相击……
“We are one！”
【1.2】迷雾之子
“汝吾为一”，这是Abaddon自梦中惊醒前听到的最后一句话。
他缓缓坐起身，机械的看了看四周的环境。“这里是……魔霭圣池。”他需要首先确认自己已回到现实，而非在那荒诞的梦里。
魔霭圣池，雾霭密林中一处神秘裂缝，从中不断溢出一种带有预兆力量的雾气。附近的一族将其作为力量源泉，世代居住于此，并称自己为雾霭一族。雾霭一族的每个新生儿都会在魔霭圣池中接受沐浴，经过这样的洗礼，他们将获得一种神秘力量，使得他们的躯体能够自由雾化，从而长生不老。
而当初，新生的Abaddon在圣池中接受沐浴时，却发生了意想不到的状况。
在接触雾气的瞬间，Abaddon体内迸射出一种幽绿色的诡异光芒，将围绕在他周围的雾气染成黑色。被染黑的雾气并未如往常一样融入婴儿体内，而是盘旋附着在Abaddon周身，如铠甲般覆盖住他的身体，也遮住了他的容貌。最终，不断扩散的黑气竟将整个圣池染成一片漆黑。由于这次魔染，Abaddon被族人视为不祥之兆，雾霭一族的圣地也因此改名为——魔霭圣池。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑石山脉</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2018/07/%E9%BB%91%E7%9F%B3%E5%B1%B1%E8%84%89/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2018/07/%E9%BB%91%E7%9F%B3%E5%B1%B1%E8%84%89/</guid>
      <description>到处都找不到奥术智晶的影子，Sven和小穿山无奈，只好选择放弃，毕竟夜晚的黑石山对于他们来说太过危险了。
就在Sven背起大剑准备离开的时候，一道强烈的白色光柱在他前空猛然炸裂，紧接着天际传来一声破空尖啸。Sven抬起头，凝视着远方的天空，隐约能够看见一只全身漆黑的魔兽，和一名骑着黑色坐骑的……骑士？虽然看不清楚，但很显然，刚才的白光和尖啸源自交战的双方。
“去看看吧，或许和奥术智晶有关。”想到两者的交战可能与自己正在寻找的矿石有关，Sven决定再靠近些。然而，这位勇敢剑士的所谓“思考”也仅限于此了——完全忽视这样做的危险性。
天空中，魔兽不断向骑士发动攻击。那是一种青色的能量光球，光球过处，云雾溃散、山石破碎，爆出阵阵闷雷般的声响，即使离战斗中心还很遥远，也不免感到有些耳蒙。
靠至近处，Sven才看清交战的双方。
那是一只长着狮身鹰面牛角、全身覆着一种黑色结晶的恐怖魔兽，足有数十米高，巨大的黑色羽翼铺天盖地，一对鹰钩利爪紧握一根散发着蓝白光芒的神秘法杖，放射出阵阵青色光波，令天空为之振动，大地为之颤抖。
而黑豹坐骑上不断躲避光球的，是一名手持弯月型刀刃的美丽女骑士，曼妙的身材在紧身皮甲的包裹下尤为凸显。一袭银发束于战盔，冷俊面庞不带一丝表情，全神贯注盯着光球弹道，轻盈的闪动在群山之间，并不时用手中的月刃予以回击，在月光的照耀下，透着一种素甲难掩的高贵。
“好强……”第一次见到如此激烈的高阶对战，Sven愣愣的感叹道。要知道以他现在的水平，怕是连一发光球都扛不住。然而一种莫名的兴奋却让Sven不禁握了握背上的大剑，仿佛跃跃欲试。
“二货剑士，快回来！靠太近了！那光球你躲不过去的！”身后忽然传来一阵尖声低吼。
“我不躲，也不能躲。真正的剑客就是要永远直面你的对手。”Sven下意识拔出大剑，转头才发现，一直跟在身边的小穿山不知什么时候躲进了身后不远处的一个小土坑。
“二货就是二货……”小穿山默默叹了口气，随即装出满脸可怜的样子：“伟大的流浪剑客大人，能否劳驾您先过来，保护下可爱而又弱小的随从？”
“恩。”Sven郑重的点了点头，将大剑背回身后，快步跑了过去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博主</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/author/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/author/</guid>
      <description>倚听风雨·云缥缈 卧云帆，观世寒，倚听风雨荡尘寰</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>缥缈古卷 云篇</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/1024/10/%E7%BC%A5%E7%BC%88%E5%8F%A4%E5%8D%B7-%E4%BA%91%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 1024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/1024/10/%E7%BC%A5%E7%BC%88%E5%8F%A4%E5%8D%B7-%E4%BA%91%E7%AF%87/</guid>
      <description>120824 四王天：交合而悦
忉利天：亲吻而悦
夜摩天：拥抱而悦
兜率天：执手而悦
自乐天：微笑而悦
他乐天：相视而悦
120825 两位数乘法心算法则：
低位相乘，高位相乘，结果相合，得A
交叉相乘，结果相加，末尾加0，得B
将AB两数相加，得最终结果C
例23×45：
2×4=8，3×5=15，相合，得815
2×5+3×4=22，加0，得220
815+220=1035
140514 核聚变是两个较轻的原子核聚合成一个较重的原子核，核裂变是一个较重的原子核裂变成两个或两个以上较轻的原子核。
在聚变或裂变时都会有质量亏损，减少的质量都以能量的形式释放出来。
由于相同质量的原子核在发生核聚变时会有较多的质量亏损，所以核聚变释放的能量也较核裂变更多。
与核裂变相比，核聚变几乎不产生核污染。
如果要进行核聚变反应，首先必须提高物质的温度，使原子核和电子分开，处于这种状态的物质称为等离子体，所以核聚变需要极高的温度作为条件。
重核在中子的轰击下产生裂变，核裂变过程中又会产生中子，导致进一步裂变的过程称为核裂变的链式反应。
氢弹是核聚变的应用，原子弹是核裂变的应用。
核聚变和核裂变都将终止于原子核结构最为稳定的铁。
180616  能幽能明，能细能巨，能短能长，春分而登天，秋分而潜渊。
水虺五百年化为蛟，蛟千年化为龙；再五百年化角龙，千年化应龙。
 180803  学而时习之，不亦悦乎？
有朋自远方来，不亦乐乎？
人不知而不愠，不亦君子乎？
 儒首三要：学习，聚类，藏锋
首要四步：大志，博学，深思，实习
181016 文件名用连接号-命名
181025 双书名号《》书名
单书名号&amp;lt;&amp;gt;章名
顿号、数字序号后
分号；并列递进句
双引号“”言语
单引号‘’想法
省略号……意犹未尽
圆括号（）备注
方括号[]人名地名
181101  敌之尖刀，吾之伤药。死地后生，回光返照。
敌强我退，敌弱我追。敌我相当，攻其不备。
 181111 哲理工商/神文艺政
181118 Internet模型：连接，联网，传输，应用
OSDB模型：操作系统（operating system），网络服务（web server），数据库（database），后端（backend）
181206 韧度：抗断裂
刚度：抗变形
劲度：抗塑形
硬度：抗磨损
181207  伟者，奇也</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>缥缈古卷 雨篇</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/1024/10/%E7%BC%A5%E7%BC%88%E5%8F%A4%E5%8D%B7-%E9%9B%A8%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 1024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/1024/10/%E7%BC%A5%E7%BC%88%E5%8F%A4%E5%8D%B7-%E9%9B%A8%E7%AF%87/</guid>
      <description>月升 月亮东升西落，满月与太阳此起彼落，新月与太阳同升同落
Encryption与Hash Encryption是可逆的，像保险箱
Hash是不可逆的，像榨汁机
增值税 生产成本1，生产商卖给批发商售价2（增值1），批发商卖给零售商售价3（增值1），零售商卖给消费者售价4（增值1）
若A出票1，B卖给C售价2但不开票，C没从B处获得进票却出票3，则C会被税务局以A的出票作为进票缴税 只对增值部分征税，除非全部环节合谋都不开票才能逃税，起到各环节相互稽查的效果
网络服务 Nginx适合做静态，简单，效率高
Apache适合做动态，稳定，功能强
Windows推荐软件 压缩软件：7zip
中文输入法：Rime
搜索引擎：startpage.com duck.com
纯文本编辑器：Notepad2
富文本编辑器：LibreOffice
代码编辑器：VSCode
语音通话：Skype
看图软件：Picasa
Kernel与Shell 操作系统通过Kernel控制硬件
程序员通过Shell控制操作系统
核：Linux Kernel/Windows NT
指令壳：Linux Bash/Windows Explorer/Windows PowerShell
图形壳：Linux KDE/Linux GNOME
哈希表 哈希表将字典的键值合并转成存储位置存入序列用于查找，是一种空间换时间的算法
USB3.0与TypeC USB是线路类型，Type是接口类型；高速公路和收费站的区别
Redux.js Web-VBD模型：餐厅restaurant（餐桌table+员工waiter），厨房kitchen（什么what+怎么how），冰箱fridge
员工组件：食物-预备-点单-烹饪-跑堂
两种食材：生菜（厨房可以加工生菜），熟食（餐桌只能接收熟食）
ASCII码 ASCII中每个字符对应一个字节，即八比特（8个二进制数）
量词 严格意义上的量词是不能用形容词修饰的，例如：一大升水
Var与CVaR 99%把握损失VaR以内；若1%不幸发生，将损失CVaR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>缥缈古卷 风篇</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/1024/10/%E7%BC%A5%E7%BC%88%E5%8F%A4%E5%8D%B7-%E9%A3%8E%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 1024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/1024/10/%E7%BC%A5%E7%BC%88%E5%8F%A4%E5%8D%B7-%E9%A3%8E%E7%AF%87/</guid>
      <description>Windows禁止休眠 系统无人值守时睡眠时间的设定，默认是2分钟。解决方法：
1.运行注册表管理器，win+r ，输入regedit.exe
2.定位到
&amp;gt;HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\Power\PowerSettings\238C9FA8-0AAD-41ED-83F4-97BE242C8F20\7bc4a2f9-d8fc-4469-b07b-33eb785aaca0
3.修改attributes的值为2
4.进入高级电源设置，在睡眠选项中会出现“无人参与系统睡眠超时”，将默认的2分钟修改成你想要的时间
隐写术 先制作一个1.zip，把想要隐藏的东西放进去
再找一张jpg图片2.jpg，然后执行命令：copy /b 2.jpg+1.zip output.jpg
两个文件以二进制方式被连接，生成output.jpg的新文件（图种）
利用winhex等软件可以看到正常jpg结尾都是以十六进制的FF D9结尾，图片查看器会忽略结束符之后的内容，所以附加的zip不会影响图像的正常显示
Windows配置Path win10为例：我的电脑-属性-高级系统设置-高级-环境变量-Path-编辑
Windows默认查看方式 查看-选项-查看-应用到文件夹
Linux硬盘GPT分区  parted /dev/sda
 Windows外接显示器独显配置 右键-显示设置-多显示器设置-仅在2上显示
控制面板-Nvidia控制面板-管理3D设置-程序设置-自定义程序中添加游戏-OpenGL渲染改为独显
根证书 Windows+R，然后输入certmgr.msc
受信任的根证书颁发机构-证书，找到“ROOTCA”，右键属性，选择“禁用此证书的所有目的”
LibreOffice禁用OpenGL 工具-选项-LibreOffice-视图，“为所有渲染使用OpenGL”不勾选</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>