<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DOTA on 烟波浩渺</title>
    <link>https://mistethereal.github.io/tags/dota/</link>
    <description>Recent content in DOTA on 烟波浩渺</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mistethereal.github.io/tags/dota/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>DOTA日志</title>
      <link>https://mistethereal.github.io/2019/09/dota%E6%97%A5%E5%BF%97/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mistethereal.github.io/2019/09/dota%E6%97%A5%E5%BF%97/</guid>
      <description>Pickable 蝙蝠，小鱼，地卜，敌法，黑鸟，骨法，骨弓，萨尔，编织，弧光，海民
190929 龙晶黑鸟：一级禁锢，反点天赋，禁跳禁羊，无夜无皇
由于不想输一整晚，第6局无奈打破“线上禁锢只加一级”和“不准出黑皇”的禁制以换取线优和切后
神杖黑鸟
需50刀左右经济，劣势路无挂件也可线优，伤害数据比想象中好，劣势局伤害仍能超过20%，评分也能居中，但由于班子一般缺肉/控，因此不利于组排
永动骨法
龙心神杖的永动杂技需150刀左右经济支撑，适合单排毒瘤滑水骗点赞，组排在队友难以切出的情况下用处不大，虽然评分能稳定居中。相比之下，传统2号位红杖骨法能拿到相对较好的评分（第5局评分第一，但有卡尔的存在，分数含有一定水分），但受中单禁制影响，毫无节奏。总体而言，骨法依旧是克制力量英雄的候选，但考虑到其同时具备克制法师的能力与敌法重复，故尚未确认
连网地卜
禁用“虚灵、冰龙、跳羊”，改用4双刀以削弱地卜的等级经济带来的优势，但由于英雄本身太强，且难以训练操作和刷钱以外的因素，同时没有特别克制力量英雄的能力，故仍需观察对比其他候选英雄。原本伐木机是克制肉核的较好选择，但考虑到力量禁制，且以太伐木已作为克制蜘蛛首选，故排除
190930 龙影敌法：龙影神慧，莲花相位
基本剥夺敌法刷钱和秒杀酱油的能力，只能通过闪烁削蓝打拉扯消耗，依靠神杖的短CD大招伺机锁对方技能。同时增加必须闪烁切入的限制，以加大训练难度
191001 蝙蝠骑兵：点金相位，红莲散慧
因较低的胜率和废物的团战而入选，同时是整个dota第6位（伪）骑士（和露娜皆为rider，非kinght，但露娜因过强的刷钱能力排除候选），对应6号位。考虑其智力英雄中最高的力量成长，正式入选顶替黑鸟位置，作为组排首选，单排次选，并译名为蝙蝠骑兵。组排时打4可跳过点金，且允许使用正常跳推打法
鱼人夜行：点金相位，红莲散慧
由于敌法过强的线上补刀能力，移除龙影敌法，以线上能力更弱的小鱼人顶替敌法位置，作为单排训练首选，禁用“隐刀、黑皇、冰眼”，并译名为鱼人夜行者。购买深海鲨鱼套和不朽双刀以配合其专属地位及头像
191004 因刷钱能力过强移除石鳞剑士
191006 因综合能力过强移除双头龙
191008 一直觉得神谕这英雄玩的一般，原来是没领悟骨灰神谕和涤罪反补。这下离ban不远了
191011 移除神谕，开设臂章小鱼，组排配合神杖刷新，单排配合红莲散慧
阿托斯地卜三连胜，然而最近一场又失误出了以太……散慧散慧散慧，重要装备说三遍，配合头像的出装才叫艺术
191015 4号位蝙蝠跳刀之后的出装选择是个问题，推推适合先手但容易被断，红甲适合后手但考验集火
191017 蝙蝠这英雄纵然给100刀左右经济仍旧是个废物，得开发专门负责过河线的带线蝙蝠，在不占用队友资源的情况下把经济提高到150刀，同时测试在无保护视野和自身雷达情况下的死亡次数（当初瘟疫法师是8次）
阿托斯萨尔两次劣势局表现突出，有望被ban</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>